# 05. 메서드 재정의와 가상 메서드 원리

## 메서드는 어떻게 호출되고 실행 되는가?

- 메서드(함수)의 이름은 주소값을 나타냄

- 메서드는 명령어의 set 이고 프로그램이 로드되면 메서드 영역(코드 영역)에 명령어 set이 위치

- 해당 메서드가 호출 되면 명령어 set 이 있는 주소를 찾아 명령어가 실행됨

- 이때 메서드에서 사용하는 변수들은 스택 메모리에 위치 하게됨

- 따라서 다른 인스턴스라도 같은 메서드의 코드는 같으므로 같은 메서드가 호출됨

- 인스턴스가 생성되면 변수는 힙 메모리에 따로 생성되지만, 메서드 명령어 set은 처음 한번만 로드 됨

```
public class TestMethod {

	int num;
	
	void aaa() {
		System.out.println("aaa() 호출");
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		
		TestMethod a1 = new TestMethod();
		a1.aaa();
		
		TestMethod a2 = new TestMethod();
		a2.aaa();
	}

}
```
![mem](./img/overridingmem.png)

## 가상 메서드의 원리

- 가상 메서드 테이블(vitual method table)에서 해당 메서드에 대한 address를 가지고 있음

- 재정의된 경우는 재정의 된 메서드의 주소를 가리킴<br>
![virtual](./img/virtual.png)<br>

![calcprice](./img/calcprice.png)<br>
